\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Subconjuntos}

\begin{document}
    \maketitle

    \textbf{Subconjutos com Numero Fixo de Elementos}

    \begin{itemize}[label={}]

        \item \textbf{Notacao:} Se $A$ e um conjunto finito e $k \in \mathbb{N}$, o conjunto dos subconjuntos
        de $k$ elementos de $A$ sera denotado por $\binom{A}{k}$, isto e

        $$\binom{A}{k} := \{ S \subseteq A \ | \ |S| = k \}$$


        \item \textbf{Teorema 68:} Se $A$ e um conjunto finito e $k \in \mathbb{N}$, entao
            \begin{equation}
                \left |\binom{A}{k}\right| = \left|\binom{|A|}{k}\right|
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 69:} Para todo $n \in \mathbb{N}$
            \begin{equation}
                \sum_{k=0}^{n}\binom{n}{k} = 2^n
            \end{equation}

        \item \textbf{Teorema 70:} Se $A$ e um conjunto, entao
            \begin{equation}
                \binom{A}{k} = 
                \binom{A - \{a\}}{k} \cup \left \{S \cup \{a\} \ | \ S \in \binom{A-\{a\}}{k-1} \right \}
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 71:} Para todo $n, k > 0$
            \begin{equation}
                \binom{n}{k} = \binom{n-1}{k} + \binom{n-1}{k-1}
            \end{equation}

        \item \textbf{Bolas e Urnas}

        \subitem \textbf{Teorema 72:} O numero de maneiras de distribuir $k$ bolas identicas por n urnas distintas
        de maneira que nenhuma urna receba mais do que uma bola e $\binom{n}{k}$

        \hrulefill \newpage
    \end{itemize}

    \textbf{Permutacoes com Repeticoes}

    \begin{itemize}[label={}]
        \item Dados $n_1,\dots,n_k \in \mathbb{N}$ definimos o coeficiente multinomial

        $$ \binom{n_1+\dots+n_k}{n_1,\dots,n_k} := \frac{(n_1+\dots+n_k)!}{n_1!n_2!\dots n_k!} = 
        \frac{\PAR{\sum_{i=1}^{k}n_i}!}{\prod_{i=1}^{k}n_i!}$$

        \item \textbf{Teorema 73:} Para todo $k \geq 2$
            \begin{equation}
                \binom{n_1+\dots+n_k}{n_1,\dots,n_k} = \binom{n_1+\dots+n_{k-1}}{n_1,\dots,n_{k-1}}
                                                       \binom{n_1+\dots+n_k}{n_k}
            \end{equation}
            
        \item \textbf{Teorema 74:} O numero de permutacoes distintas de elementos de $\{a_1,\dots,a_k\}$ quando
        ha $n_i$ exemplares de $a_i$ para cada $i\leq i \leq k$ e
            \begin{equation}
                \binom{n_1+\dots+n_k}{n_1,\dots,n_k}
            \end{equation}

    \end{itemize}

\end{document}

